\chapter{Choix effectués et problèmes rencontrés}

La nature des données à traiter et les attentes du client ont conduit à étudier plusieurs possibilités et à sélectionner celles qui paraissaient les plus appropriées pour résoudre les difficultés spécifiques du projet.On évoquera dans cette section les choix techniques effectués durant le développement du projet et les répercussions que ces derniers ont eu sur les résultats obtenus. 

\section{Problème de choix de langages}
Le choix du langage Java a été réalisé avec un consensus du groupe qui a estimé que ce langage présentait le meilleur rapport programmation / résultat. De fait, ce langage offre de bonnes bibliothèques, et de bonnes ressources de travail adaptées aux besoins du projet. 
Pour le développement de la bibliothèque, le client a imposé l'utilisation du langage Python, et ce après le début du projet, à un moment où un volume de travail important avait déjà été réalisé. Ajouté à cela le fait que Python soit un langage lent a imposé de rechercher comment en accélérer l'exploitation. C'est à ce moment que le choix de Java s'est révélé inopportun. Car pour que Python fonctionne plus rapidement, il faut utiliser \textit{C-types} et \textit{C-modules}. Il aurait donc mieux valu travailler en C qu'en Java parce qu''ainsi, nous aurions pu lire directement les modules en C. Ces changements ont eu d'importantes répercussions, car à ce moment là, le choix préalable de Java ne s'avérait plus pertinent.  

\section{Problèmes de matériel}
La quantité massive de données, et l'espace limité alloué par l'Université pour traiter les données, a obligé à fonctionner sur la base de données avec le maximum de compression, ce qui a rendu le traitement excessivement long.